{
    "Main": {
      "title": "Tudo o que voc√™ precisa saber para seus dias em Cataratas",      
      "Button-More": "Mais",
      "side1":"Onde ir",
      "side2": "Acomoda√ß√£o",
      "side3": "O que facer",
      "sections": {
        "dondeIr": "Onde ir",
        "alojamiento": "Acomoda√ß√£o",
        "gastronomia": "O que facer"
      } 
    },
    "cards": {
  "foz":{
    "title": "Foz do Igua√ßu",
    "location": "Paran√°, Brasil",
    "description": "Foz do Igua√ßu √© uma cidade no estado do Paran√°, Brasil. Est√° localizada na regi√£o sudoeste do pa√≠s, na fronteira com a Argentina e o Paraguai. √â conhecida por ser a porta de entrada para as Cataratas do Igua√ßu, uma das atra√ß√µes naturais mais importantes do mundo."
     
  },
  "puerto":{
    "title": "Puerto Iguaz√∫",
    "location": "Misiones, Argentina",
    "description": "Puerto Iguaz√∫ √© uma cidade na prov√≠ncia de Misiones, Argentina. Est√° localizada na regi√£o nordeste do pa√≠s, na fronteira com o Brasil e o Paraguai. √â conhecida por ser a porta de entrada para as Cataratas do Igua√ßu, uma das atra√ß√µes naturais mais importantes do mundo."
    
  },
  "cde":{
    "title": "Ciudad del Este",
    "location": "Alto Paran√°, Paraguay",
    "description": "Ciudad del Este √© uma cidade no Paraguai, localizada no Departamento de Alto Paran√°, na fronteira com o Brasil e a Argentina. Faz parte da √Årea da Tr√≠plice Fronteira, que √© considerada um dos centros comerciais e tur√≠sticos mais importantes da Am√©rica do Sul."
    
  }
},
    "Metadata": {
      "title": "Iguazu Guru",
      "description": "Todas as informa√ß√µes que voc√™ precisa para seus dias em Cataratas, Puerto Iguaz√∫, Foz do Igua√ßu e Ciudad del Este."
    },
    "LocaleSwitcher": {
      "label": "Mudar idioma",
      "locale": "{locale, select, es {üá™üá∏ Espa√±ol} en {üá∫üá∏ English} pt {üáßüá∑ Portugu√™s} other {Idioma desconocido}}"
    },
    
    "conversor": {
      "title": "Conversor de Moedas",
      "label 1": "Valor",
      "label 1 input": "Insira o valor",
      "label 2": "De",
      "label 3": "Para",
      "button": "Converter",
      "tasaCambio": "Taxa de c√¢mbio"
},
  "ArgCatfaqs": [
        {
            "pregunta": "Tarifas",
            "respuesta": {
                "descuento": "O segundo dia consecutivo de visita d√° direito a 50% de desconto.",
                "tarifas": [
                    {
                        "concepto": "Tarifa Geral",
                        "descripcion": "VISITANTES N√ÉO RESIDENTES NA ARGENTINA",
                        "precio": 45000
                    },
                    {
                        "concepto": "Residentes Nacionais",
                        "descripcion": null,
                        "precio": 15000
                    },
                    {
                        "concepto": "Residentes Provinciais",
                        "descripcion": "ADULTOS E CRIAN√áAS",
                        "precio": 5000
                    },
                    {
                        "concepto": "Isentos",
                        "descripcion": "Aposentados e pensionistas nacionais, Menores de 6 anos, Visitantes com defici√™ncia, Veteranos de Guerra das Malvinas, Residentes Locais.",
                        "precio": "Gr√°tis"
                    },
                    {
                        "concepto": "Passeio da Lua Cheia - Adulto",
                        "descripcion": null,
                        "precio": 90000
                    },
                    {
                        "concepto": "Passeio da Lua Cheia - Crian√ßas",
                        "descripcion": "DE 6 A 12 ANOS",
                        "precio": 45000
                    },
                    {
                        "concepto": "Passeio da Lua Cheia - Crian√ßas",
                        "descripcion": "AT√â 5 ANOS",
                        "precio": "Gr√°tis"
                    },
                    {
                        "concepto": "Estudantes",
                        "descripcion": "√â necess√°ria comprova√ß√£o de matr√≠cula regular.",
                        "precio": 7000
                    }
                ],
                "info_adicional": "Ao final do primeiro dia de visita, revalide seu ingresso para obter um desconto de 50% para o segundo dia consecutivo. √â necess√°rio apresentar um documento de identidade ou passaporte v√°lido. O endere√ßo de resid√™ncia no documento de identidade determina o valor do ingresso. Para estudantes, aposentados e pessoas com defici√™ncia, deve ser apresentada documenta√ß√£o comprobat√≥ria v√°lida e atual.",
                "compra_entrada": "https://www.argentina.gob.ar/parquesnacionales/iguazu/tickets",
                "boleteria": "Voc√™ tamb√©m pode adquirir o bilhete de entrada nas bilheterias da entrada do Parque em dinheiro (em pesos argentinos), com cart√£o de cr√©dito ou d√©bito.",
                "estacionamiento": {
                    "titulo": "Estacionamento por dia",
                    "precios": [
                        {
                            "concepto": "Ciclomotores e Motos",
                            "precio": 3000
                        },
                        {
                            "concepto": "Autom√≥veis",
                            "precio": 6000
                        },
                        {
                            "concepto": "Vans",
                            "precio": 10000
                        },
                        {
                            "concepto": "√înibus e Autoportantes",
                            "precio": 12000
                        },
                        {
                            "concepto": "Ve√≠culos Locais",
                            "precio": 3000
                        }
                    ]
                }
            }
        },
        {
            "pregunta": "Informa√ß√µes Pr√°ticas",
            "respuesta": {
                "preguntas_frecuentes": [
                    {
                        "numero": "1",
                        "pregunta": "Como chegar a Puerto Iguaz√∫?",
                        "respuesta": {
                            "desde_buenos_aires": [
                                "Aeroparque Jorge Newbery > Aeroporto Internacional Cataratas Del Iguaz√∫",
                                "Aeroporto Internacional de Ezeiza > Aeroporto Internacional Cataratas Del Iguaz√∫",
                                "Aeroporto El Palomar > Aeroporto Internacional Cataratas Del Iguaz√∫",
                                "√înibus da Rodovi√°ria de Retiro > Terminal rodovi√°rio da cidade de Puerto Iguaz√∫",
                                "Ve√≠culos particulares pela RN 14"
                            ],
                            "desde_foz_do_iguacu": [
                                "Terminal Rodovi√°rio Internacional de Foz do Igua√ßu > Terminal rodovi√°rio da cidade de Puerto Iguaz√∫",
                                "Ve√≠culos particulares pela Ponte Internacional Tancredo Neves"
                            ],
                            "desde_ciudad_del_este": [
                                "Terminal Rodovi√°rio Ciudad del Este > Terminal rodovi√°rio da cidade de Puerto Iguaz√∫",
                                "Ve√≠culos particulares pela Ponte Internacional da Amizade"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "numero": "2",
                        "pregunta": "Dias e hor√°rios de funcionamento",
                        "respuesta": "O Parque est√° aberto todos os dias na temporada de ver√£o, das 7h √†s 18h, incluindo feriados e dias de chuva."
                    },
                    {
                        "numero": "3",
                        "pregunta": "Como chegar ao Parque",
                        "respuesta": "Endere√ßo: Parque Nacional do Igua√ßu: Rota 101 Km 142, N3370 Puerto Iguaz√∫, Misiones, Argentina. Coordenadas: 25¬∞31‚Ä≤05‚Ä≥S 54¬∞08‚Ä≤00‚Ä≥W / -25.518056, -54.133333. Transporte p√∫blico: A empresa R√≠o Uruguay oferece servi√ßos que partem do Marco Tr√™s Fronteiras e do Terminal Rodovi√°rio de Puerto Iguaz√∫ (anunciado na placa como Cataratas). As transfer√™ncias est√£o dispon√≠veis a cada 20 minutos, todos os dias do ano. Voc√™ tamb√©m pode optar por vir de carro particular ou t√°xi. Nas noites do Passeio da Lua Cheia, os √¥nibus oferecem um servi√ßo especial que parte do terminal rodovi√°rio de Iguaz√∫. Consulte os hor√°rios e tarifas l√°. Autom√≥vel: Voc√™ pode chegar de Puerto Iguaz√∫ pela Av. Victoria Aguirre, RN 12, RN 101, Acesso a Cataratas. Lembre-se sempre de respeitar os limites de velocidade e a vida selvagem ao entrar na √°rea protegida!"
                    },
                    {
                        "numero": "4",
                        "pregunta": "Como compro um ingresso para entrar?",
                        "respuesta": "Atualmente, os ingressos s√£o comprados somente com anteced√™ncia pela web, em https://iguazuargentina.com/tickets/es/ L√° voc√™ escolhe o hor√°rio e o dia que deseja vir."
                    },
                    {
                        "numero": "5",
                        "pregunta": "√â obrigat√≥rio contratar um guia para visitar o Parque?",
                        "respuesta": "N√£o, n√£o √© obrigat√≥rio contratar um guia para visitar o Parque. De qualquer forma, recomendamos que voc√™ solicite um guia na entrada do Parque ao chegar, para aproveitar mais sua visita."
                    },
                    {
                        "numero": "6",
                        "pregunta": "Quais protocolos ou medidas obrigat√≥rias devo cumprir durante a minha visita?",
                        "respuesta": "‚Ä¢ N√£o alimente nem toque nos animais do Parque! ‚Ä¢ Siga as instru√ß√µes da equipe do parque, sinaliza√ß√£o e respeite as normas de seguran√ßa. Preste aten√ß√£o ao caminhar. ‚Ä¢ Circule apenas em rotas autorizadas. ‚Ä¢ Seja respeitoso com o meio ambiente e n√£o deixe lixo no parque."
                    },
                    {
                        "numero": "7",
                        "pregunta": "Perdi um objeto no Parque, como posso encontr√°-lo?",
                        "respuesta": "Se voc√™ perdeu um objeto no Parque, deve entrar em contato com Achados e Perdidos do Centro de Opera√ß√µes Cataratas (COC), localizado na entrada. Voc√™ tamb√©m pode entrar em contato pelo telefone +543757420180 ou enviando um e-mail para coc@apn.gob.ar"
                    },
                    {
                        "numero": "8",
                        "pregunta": "Quais s√£o as maneiras de percorrer o parque?",
                        "respuesta": "De Iguaz√∫ Argentina, recomendamos que voc√™ organize sua visita ao Parque com um m√≠nimo de dois dias, para aproveitar as atividades e atra√ß√µes que o Parque oferece. Dia 1 Circuito Superior + Garganta do Diabo + Trem Ecol√≥gico da Selva + Restaurante La Selva Tempo m√©dio do passeio: 5 horas. Dia 2 Para o seu segundo dia de visita, recomendamos as seguintes op√ß√µes: 1) Circuito Inferior Este passeio permite que voc√™ entre nas profundezas da selva paranaense para vivenciar momentos √∫nicos. Tempo m√©dio do passeio: 1 hora e 30 minutos. 2) Passeio da Grande Aventura Para contratar esta excurs√£o, voc√™ deve consultar iguazujungle.com Tempo m√©dio do passeio: 2 horas e 30 minutos. Dia 3 1) Trilha Macuco + Salto Arrechea. Tempo m√©dio do passeio: 2 horas e 30 minutos. 2) Passeio Ecol√≥gico Para fazer esta excurs√£o, voc√™ deve consultar iguazujungle.com Tempo m√©dio do passeio: 30 min. Esclarecimento: voc√™ pode fazer os passeios com ou sem guia e escolher os passeios que deseja fazer a cada dia. Passeio da Lua Cheia Se a sua visita coincidir com os dias de lua cheia, convidamos voc√™ a conhecer as Cataratas e a selva de uma forma √∫nica com o nosso Passeio da Lua Cheia. Este passeio dura aproximadamente 3 horas e voc√™ tem a op√ß√£o de contratar o servi√ßo de jantar separadamente, que √© fornecido no Restaurante La Selva do Parque."
                    },
                    {
                        "numero": "9",
                        "pregunta": "Posso agendar minha viagem em um feriado ou dia chuvoso?",
                        "respuesta": "O Parque est√° aberto todos os dias, mesmo que chova ou seja feriado."
                    },
                    {
                        "numero": "10",
                        "pregunta": "Existe algum tipo de assist√™ncia m√©dica?",
                        "respuesta": "O parque possui um servi√ßo de assist√™ncia m√©dica e de enfermagem para primeiros socorros, com servi√ßo de ambul√¢ncia na Esta√ß√£o Central e Esta√ß√£o Garganta."
                    },
                    {
                        "numero": "11",
                        "pregunta": "Como √© o clima na cidade de Puerto Iguaz√∫?",
                        "respuesta": "A cidade de Puerto Iguaz√∫ tem um clima subtropical sem esta√ß√£o seca, o que incentiva voc√™ a visit√°-la durante todo o ano devido √†s suas temperaturas quentes. O m√™s mais quente √© dezembro, enquanto as temperaturas mais baixas ocorrem em junho e julho, durante a esta√ß√£o de inverno."
                    },
                    {
                        "numero": "12",
                        "pregunta": "Devo trazer alguma prote√ß√£o especial?",
                        "respuesta": "Para fazer sua visita, recomendamos: - Use repelente de mosquitos, protetor solar e um chap√©u para se proteger do sol e dos insetos. - Use roupas e sapatos confort√°veis ‚Äã‚Äãadequados para caminhar (uma capa de chuva pode ser √∫til para proteger seus pertences) - Mantenha-se hidratado durante todo o passeio para evitar fadiga e poss√≠veis desmaios."
                    },
                    {
                        "numero": "13",
                        "pregunta": "Como devo me adaptar √† vida dentro do Parque?",
                        "respuesta": "√â importante que voc√™ n√£o toque ou alimente os animais do Parque, pois s√£o esp√©cies selvagens e devemos respeitar seus h√°bitos. Siga as instru√ß√µes do guia que acompanha voc√™ durante o passeio e circule exclusivamente por locais abertos ao p√∫blico (passarelas e trilhas). Recomendamos que voc√™ leia os sinais informativos do Parque para desfrutar de uma visita melhor e aprender informa√ß√µes sobre a flora e a fauna do local."
                    },
                    {
                        "numero": "14",
                        "pregunta": "Posso sacar dinheiro (pesos argentinos) no Parque?",
                        "respuesta": "H√° um caixa eletr√¥nico Link no Parque."
                    }
                ],
                "caracteristicas": {
                    "horario": "Todos os dias do ano, das 7h30 √†s 18h.",
                    "atracciones": "Centro de Visitantes | Trem Ecol√≥gico da Selva | Trilha Verde | Caminhada Inferior | Caminhada Superior | Garganta do Diabo | Trilha Macuco",
                    "documentacion": "Voc√™ deve apresentar um documento de identidade ou passaporte v√°lido. O endere√ßo de resid√™ncia no documento de identidade determina o valor do ingresso.",
                    "descuento_segundo_dia": "Ao final do primeiro dia da sua visita, revalide seu ingresso para obter um desconto de 50% no valor do seu ingresso para o segundo dia consecutivo."
                }
            }
        },
        {
            "pregunta": "Servi√ßos",
            "respuesta": {
                "transporte": [
                    {
                        "titulo": "Transporte",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Estacionamento com servi√ßo de carregamento de bateria e servi√ßo mec√¢nico leve",
                                "ubicacion": "Em frente ao Portal de Acesso"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Transporte p√∫blico: √¥nibus de linha R√≠o Uruguay e servi√ßo de t√°xi Atti",
                                "ubicacion": "Portal de Acesso"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "titulo": "Outro",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Trem Ecol√≥gico da Selva (com vag√µes adaptados para cadeiras de rodas e carrinhos de beb√™)",
                                "ubicacion": "Esta√ß√µes de Trem"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Servi√ßo de transporte gratuito para idosos ou pessoas com defici√™ncia",
                                "ubicacion": "Portal de Acesso | Esta√ß√£o Central e Cataratas"
                            }
                        ]
                    }
                ],
                "ninos": [
                    {
                        "titulo": "Crian√ßas",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Aluguel de carrinhos de beb√™ para beb√™s de 0 a 2 anos",
                                "ubicacion": "Portal de Acesso | Esta√ß√£o Central | Esta√ß√£o Cataratas"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "titulo": "Outro",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Parquinho",
                                "ubicacion": "Em frente ao Restaurante La Selva"
                            }
                        ]
                    }
                ],
                "seguridad": [
                    {
                        "titulo": "Seguran√ßa",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Aluguel de arm√°rios",
                                "ubicacion": "Portal de Acesso"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Canis gratuitos para animais de estima√ß√£o",
                                "ubicacion": "Em frente ao Portal de Acesso"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "titulo": "Outro",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Caixa eletr√¥nico (LINK)",
                                "ubicacion": "Portal de Acesso"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Achados e Perdidos COC (Centro de Opera√ß√µes Cataratas)",
                                "ubicacion": "tel: +543757420180/ email: coc@apn.gob.ar"
                            }
                        ]
                    }
                ],
                "personal": [
                    {
                        "titulo": "Pessoal",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Banheiros acess√≠veis",
                                "ubicacion": "Portal de Acesso | P√°tio de Servi√ßo | Esta√ß√µes de Trem | Bar 2 Hermanas"
                            },
                            {
                                "descripcion": "Chuveiros ao ar livre",
                                "ubicacion": "Esta√ß√µes de Trem"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "titulo": "Outro",
                        "servicios": [
                            {
                                "descripcion": "Atendimento m√©dico e de enfermagem para primeiros socorros, com servi√ßo de ambul√¢ncia",
                                "ubicacion": "Esta√ß√£o Central | Esta√ß√£o Cataratas"
                            }
                        ]
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "pregunta": "Dicas",
            "respuesta": {
                "avisos": [
                    "N√£o toque nem alimente os animais do Parque, eles s√£o animais selvagens.",
                    "Circule exclusivamente por locais abertos ao p√∫blico (passarelas e trilhas).",
                    "O Parque disp√µe de servi√ßo Wi-Fi gratuito e carregamento de celulares.",
                    "Beba bastante √°gua ao longo do dia.",
                    "Use repelente de insetos e protetor solar em todos os momentos.",
                    "Leia e respeite a sinaliza√ß√£o indicativa do Parque para desfrutar de uma melhor visita.",
                    "Use roupas e cal√ßados confort√°veis para caminhadas.",
                    "Recomenda-se o uso de bon√©s, √≥culos de sol e capas de chuva para tornar a sua visita mais agrad√°vel."
                ],
                "parrafo_avisos": "Descobrir o Parque a cada passo √© viver emo√ß√µes intensas. Para que a sua visita seja segura, agrad√°vel e repleta de experi√™ncias inesquec√≠veis, aqui encontrar√° algumas dicas √∫teis",
                "consejos": [
                    {
                        "titulo": "Planeie a sua visita em dois dias",
                        "descripcion": "O passeio mais conhecido √© a Garganta do Diabo, mas existem outros passeios emocionantes no Parque como o Passeio Inferior ou a Trilha Macuco, para dedicar tempo a percorrer, desfrutando de cada detalhe da natureza.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/travesias",
                        "link_text": "Travessias sugeridas"
                    },
                    {
                        "titulo": "Comece o seu dia percorrendo o Passeio Inferior",
                        "descripcion": "Aproveite a brisa refrescante do Salto Bossetti, √© uma experi√™ncia emocionante: uma caminhada nas primeiras horas do dia com toda a energia dispon√≠vel para vivenciar os saltos e cascatas de √°gua de perto.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/paseoinferior",
                        "link_text": "Passeio Inferior"
                    },
                    {
                        "titulo": "Fa√ßa uma pausa para almo√ßar, desfrutar de um lanche ou hidratar-se",
                        "descripcion": "Aproveite as √°reas de descanso do Parque, rodeadas de verde (um ambiente natural √∫nico, numa paisagem maravilhosa para respirar ar puro e descansar)."
                    },
                    {
                        "titulo": "Visite o Centro de Visitantes",
                        "descripcion": "Para conhecer a flora, a fauna e a hist√≥ria das Cataratas do Igua√ßu, antes de realizar os passeios ao vivo e em direto, para vivenciar mais intensamente a magia do Parque.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/centrodevisitante",
                        "link_text": "Centro de Visitantes"
                    },
                    {
                        "titulo": "Preste aten√ß√£o a tudo o que o rodeia no Parque",
                        "descripcion": "Com os sentidos apurados para experimentar a vida como nunca antes. O Parque √© o habitat de uma variedade de esp√©cies de flora e fauna: entre os galhos de √°rvores de grande porte pode encontrar aves √∫nicas no mundo, ver macacos-prego ou cutias entre a vegeta√ß√£o, entre muitas outras esp√©cies.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/paseoalaluzdelaluna",
                        "link_text": "Travessias sugeridas"
                    },
                    {
                        "titulo": "Se a sua viagem coincidir com a lua cheia, aproveite o Passeio da Lua Cheia",
                        "descripcion": "A lua e as estrelas gui√°-lo-√£o at√© √† Varanda da Garganta do Diabo, onde poder√° maravilhar-se perante um manto de √°gua prateada que cai com um caudal de 2.000 m3 por minuto.",
                        "link": "https://iguazuargentina.com/es/paseoalaluzdelaluna",
                        "link_text": "Passeio √† Luz da Lua"
                    }
                ]
            }
        }
    ]
  }